美中劍拔弩張？ 彭博：川普政府下週將對南海局勢作出宣示

〔即時新聞／綜合報導〕美國與中國近日均於南海舉行軍演，劍拔弩張之勢盡現，美國媒體報導，川普政府計畫下週發布與南海緊張局勢升級有關的聲明，華盛頓和北京正在爭奪南海的軍事霸權地位。

《彭博》報導，美國對中國決定在西沙群島周圍有爭議的水域進行軍演表示關切。消息人士透露，美國國防部上週稱這些行動「非法」，美國計畫下週公布其官方立場。

報導提到，從武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）到美中貿易爭端，美國總統川普都加大對中國批評的力道。對於川普政府下週將發表對南海立場的聲明，美國國安會發言人尚未對此發表評論。北從中國，南至印尼的南海，面積約360萬平方公里。中國主張對南海80％以上區域擁有主權，並以1947年編繪的一份標注有「九段線」的地圖來支持其主張。而越南，菲律賓，汶萊，馬來西亞和台灣也聲稱擁有這片海域的部分主權。近日以來，美國，越南陸續抗議中國在南海舉行軍事演習，北京則否認其在南海行動反常的說法，並指責美國試圖在中國與東南亞國家之間製造不和。

Source:

射未 D炮攞黎擺?

炸島

你哋打啦

太平天國才不會怕那些蟻頭小卒！

老解終於有機會接被比美軍睇